專家分析死亡事件 許樹昌料涉心血管病 梁子超指非因疫苗

63歲男子上周五(2月26日)接種第一劑科興疫苗，2天後出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡，暫時未能確定死亡與接種疫苗有關，衞生署被質疑拖延公布。身兼政府專家顧問的中大呼吸系統科講座教授許樹昌今早(3日)在電台節目表示，死者有4個心血管疾病高危因素，包括高血壓、高血脂、糖尿及吸煙，詳細死因仍需要等待專家討論及解剖報告，包括了解會否發現血管閉塞等。

許認為，患有慢性病人士應該接種新冠疫苗，因疫苗不會導致炎症，反而感染新冠病毒後對慢性病患者的風險更大。他又引述挪威早前亦有30多位長者接種疫苗後死亡，世衞亦認為與疫苗無關。

呼吸系統專科醫生梁子超則表示，病人似乎在接種後48小時內都無出現對疫苗的過敏或副作用反應，相信病情在2天內急速惡化，並非由疫苗引起的急性反應，又指死者本身有長期病患和呼吸道病史，可能是慢性肺阻或心臟等問題令情況惡化，真正死因仍有待進一步檢驗。梁認為，現階段市民不需要過分憂慮，即使長者或長期病患者，如果病患情況在穩定狀態，基本上接種疫苗屬安全，如有擔心可先諮詢醫生。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，英國及美國每5至10萬人接種BioNTech「復必泰」疫苗，亦會有1宗死亡個案，反映存在自然死亡機率，認為內地及其他地方已累計逾1,000萬人接種科興疫苗，如有問題應顯然而見。而他表示，已幫家人登記接種「復必泰」疫苗。

醫院藥劑師學會會長崔俊明表示，暫未知事件與疫苗是否有關，疫苗本身的成分並不會影響身體，但可能有一些已知副作用，導致長者病情惡化。他又指，接種者可能自己本身也不知道其病況是否穩定，呼籲長期病患者接種前最好諮詢家庭醫生或專科醫生。

如果話係同打疫苗有關就會犯國安法

所以由頭到尾係無賠償

保險公司都要用多少時間處理索賠，呢班「專家」完全唔駛時間，一句就推翻，比保險經紀更適合做保險經紀。

每一宗兇案既死者

都系 失血過多 器官衰竭 而死

死因與 兇手 或 兇器 毋直接關係

我睇唔到

港共：那，有國on髮架，你小心講野呀，支國疫苗乜野話

班所謂「專家」自己唔打科興

分析? 法醫check咗未?
係分析定係鳩估先

遲d 監倉比懲教打死

專家: 料涉心血管病 非因懲教毒打

就算佢即刻打即刻死。。到時又話藥力無咁快既。。。

電腦分析
55％無食早餐
38％太緊張
7％長期病患

信嘅人咪繼續打囉，物競天擇就係咁解

駁唔到

屍體傳心師

「患有慢性病人士應該接種新冠疫苗，因疫苗不會導致炎症，反而感染新冠病毒後對慢性病患者的風險更大」

會唔會嗰劑疫苗滅活唔成功，直接將病毒打入體內

咁就可以有2球

怎麼才算關疫苗事